MTR 車務總監劉天成先生致乘客的公開信

#######################################
各位乘客：

近日因為社會上的爭議，多次公眾活動或集會之後於港鐵站及列車內發生衝突，甚至暴力及惡意破壞事件。這是港鐵公司運作四十年來經歷過的最大挑戰。

一直以來，港鐵上上下下都致力為市民提供優質服務，我們有信心以我們的專業能夠適當處理關於鐵路服務方面的問題。但今次因為社會政治議題而引發在鐵路發生的事件，本質根本不是鐵路服務安排，所以港鐵人員面對前所未見的挑戰和艱難。在此困難的時刻，我們必須按住我們最重要及基本的原則，就是盡力保障乘客、員工安全及維護鐵路安全營運。

我們明白今天觀塘綫的特別車務安排對一些乘客造成不便，由於情況特殊，希望大家諒解。事實上，港鐵公司謹慎檢視過去數星期公眾活動舉行期間及之後所發生的種種情況，在與運輸及房屋局、運輸署及警方商討後，考慮到同事、乘客及鐵路設施的安全，決定暫時停止在活動路段的鐵路服務，並關閉部分車站。我們知道大家對這決定有不少疑問，但監於安全理由，這是一個不得已的決定。

在過去數星期，我們前線的同事雖然面對極大挑戰，但仍然盡力維持鐵路服務，履行作為公共交通營運機構的責任。不過，在這期間有人卻一而再、再而三地在港鐵車站內任意妄為，有示威者在車站內破壞用作維持車站秩序的閉路電視鏡頭，隨意跨越及干擾出入閘機，任意啟動消防設備，阻礙列車運作，甚至破車站設施及塗鴉；對於上前勸阻的港鐵人員惡言相向，甚至威脅他們的人身安全。這些行為和造成的後果有目共睹，對我們的同事、其他乘客和鐵路設施的安全，均造成實質性的嚴重影響。

事實上，近日在鐵路處所發生的事件令不少前線同事感到人身安全受威脅。港鐵公司有責任保障同事的安全。

作為負責任的鐵路營運者，安全一直是港鐵首要的考慮，我們同時十分重視乘客的安全，在一些我們控制範圍外的特別情況下，要更全面保障車站內所有人的安全，我們只可在不得已的情況下決定關閉個別車站，這是一個經過審慎考慮後作出的決定。

我們聽到一些人的批評，但亦希望社會大眾在港鐵車站受到破壞、我們同事的安全受到威脅時，能為我們發聲，不讓暴力在鐵路網絡內滋長。在過去數星期，我們已嘗試用不同方法維持一個安全有序的鐵路環境，我們歡迎社會各界人士能提出更好的方法，我們必定會認真考慮。

全線關閉

收皮啦 視乘客安全為第一要點，屌你老母721果晚開撚住道車門俾鄉黑打又點解釋啊

更好既方法就係

1. 立即同狗割席
2. 拆撚哂d監控鏡頭
3. 每次活動都提供加密班次俾人疏散

如果一開頭係咁做
肯定唔會有人搞佢
你話有無人搞過pp丫?

一定要咬住 721 視乘客生命如無物

停晒啲鐵路佢囉，港鐵仲有咁多商場有種閂埋佢啊

加密班次載人去，減少班次疏散人

721？？？

屌你為自己花紅咋你條撚樣

食撚屎啦，停曬啲車去車狗，重係到扮無奈

告左721 班人刑事毀壞未？

下台啦劉天成

要與民為敵
後果自負

對警方暴力執法隻字不提

劉生，721

停止營運啦狗鐵！

哦⋯⋯

垃圾

等全線執笠

對於上前勸阻的港鐵人員惡言相向，甚至威脅他們的人身安全。這些行為和造成的後果有目共睹，對我們的同事、其他乘客和鐵路設施的安全，均造成實質性的嚴重影響。

721？
811？

仲有葵芳放完催淚彈第二日清都唔撚清照開站, 最後要手足自己落去派口罩同清理

咁撚中意落閘 日撚日圍鳩車站

星期一會跌幾多？

講到自己好委屈咁, 錢就賺盡市民, 仲要封站運狗捉市民, 你去死啦仆街

請大家記得
邊個係721趕香港人俾恐怖份子打
邊個係721眼見香港人受恐襲都唔伸出援手
邊個係811封出口身處係太古嘅乘客受無理拘捕 以至要受酷刑之苦
邊個係811縱容催淚彈係葵芳站橫飛 迫使乘客係之後幾日吸收有毒氣體
乘客安全？sorry黨鐵在意嘅只有黨同人民幣

各位乘客：

近日因為社會上的爭議，多次公眾活動或集會之後於港鐵站及列車內發生衝突，甚至暴力及惡意破壞事件人民日報嘅報道。這是港鐵公司運作四十年來經歷過的最大挑戰。

以後幫你成條線閂撚左去

劉天成先生, 停車運狗點解釋呢?

TS你落地獄啦

搵次星期六維園 觀塘
睇你點封

希望乘客諒解？

你減價到過海收$1我就諒解

weekday既時候全線關閉啦

葵芳嗰次行動係敗筆
不合作埋自己人
搞到前線行動都受到影響

屌你老母啦 唔撚搭

惺惺作態，好嘔心

一封封撚左成個九龍東
條友都忽忽地

721 元朗恐襲

黨鐵執柒左去啦

食屎啦，屌你老母

而家都仲未開返，食屎啦龜鐵

圓方
德福廣場
青衣城
PopCorn
綠楊坊
Citylink
杏花新城
連理街
海趣坊
駿景廣場
新屯門商場
恒福商場

黨鐵
我屌你老母

直頭東九龍癱瘓

推啊

隻字不提黑社會同狗

啲偽君子腔似足港府同警察
真係一擔擔

明明港鐵職員打人
先俾市民圍罵

咁就驚到要封成段

元朗恐襲唔見你出信罵暴力
唔見你保護安全

執撚咗佢啦屌你老母

狗鐵今日所做嘅一切，係要還啊

收皮啦狗鐵

沽晒你d股票

咁鐘意停
有冇巴打幫佢一把

請減車資

用黎運狗 屌你老母
狗隻不得入車站啊

致力為市民提供優質服務
你係咪想笑撚死我

隨意落閘 與民為敵

屌你老母啦 停晒啲站黎運狗仲話安全理由

奶完未未？運完狗未？

食屎啦
劉生 你攪清楚服務對像喺邊個先出嚟柒啦！
成日亂鳩咁封站都無同你計
今次封半條線嚟嚟運狗喺咩玩法

如果你服務對像喺政府，唔該你下次加價唔好預香港市民。

最後，唔該唔好每次做錯嘢都叫人體諒你。。。香港市民無責任每次都體諒你

大家應唔應該關心一下
地鐵上蓋商場租客
令佢地明白地鐵上蓋商場d人流消費力好低

宜家黃大仙咪又係開站

封撚左個站係要黎運班黑狗咋

屌你老母

奶完共未
打錯字

push

收皮啦垃圾黨鐵

一係罷搭，一係全民綠卡

屌你老母臭閪

執柒左佢啦屌

hight court 單野一定唔可以放過，因為只要兩個原因

港鐵，屌你老母，清算完黑狗，下個就到你

使鬼關7站，黨鐵

經過今日
唔悔改
禍必及家人
多你一個

收皮啦，不如全線執咗佢囉

提都唔提催淚彈

食屎啦

其實黨鐵呢封信 算唔算同我地宣戰
不如幫下佢

721

你自己比自己d 前線出黎硬食咋

食屎啦黨鐵

係人都知我撐鐵
一向都覺得MTR只係受害者
但今日你停車黎車狗

我割！

屌你封站原來用來載狗

體你老母諒
仲要用黎運黑警
屌你老母

幾時去死呀 黑警入站又黑計呀

放心，大家係唔會體諒你地

唔車市民但係車popo

所以佢打成篇野都唔打算道歉

搵市民咁多錢，夏天月台又熱又焗，廣告燈箱就識加成個暖爐，冷氣出風口又唔識加，咁樣對乘客話好好你條命

出文仲隻字不提
就算係popo話徵用反抗唔到
我都唔會再撐

割席！

禁制令呢

執7左佢啦，屌你老母，唔撚係為市民服務
由鳩得個三萬黑警用啦

TLDR 總之以後唔會比錢黨鐵
見到有手足比人捉逃票都會去解圍

元朗呢屌你老母

有排受呀狗鐵

同意

喂屌你老母，炒地鐵仲大獲啦下話，而家咁就叫最大挑戰

唔諒解

on9
你話示威者佔據個站先飛站都情有可原
宜家未開始遊行就停
自我審查成咁
你唔撚好例鳩晒佢?

劉生你連狗都不如 你老豆應該上射你落海

支持停駛

???啲蓋世太保係葵芳站放山埃你唔屌???

狗鐵完美演繹驚就唔好開門

咁直頭執柒左佢啦屌你老母

收鳩皮啦柒頭
你真係想保護地鐵站同乘客職員安全既話就應該同黑警割蓆
係佢地係地鐵站放tg
係佢地衝入黎亂打人拉人
係佢地721隔岸觀火架

唔好講到好偉大，你為左同事安全，麻煩你拎番個送左中既腦諗清楚唔好比咩人入地鐵先係正確!
如果你覺得有安全憂慮，麻煩你關哂成個地鐵系統去囉

你唔幫我地，仲想我地幫你出聲？

收皮啦
721 811差佬黑社會喺車站咁暴力又唔講

啲車站入晒催淚氣，凌晨係咁易搵清潔工人抹抹，第二朝就話冇事冇事照常開門。仲話保障乘客員工安全喎

求下大家翻譯做英文解釋！有外國朋友以為大家只係鋸緊普通燈柱!! 有冇文宣可以幫手!!

[突發] 外國勢力！文宣做野！

屌 要黎運黑警

收皮啦狗鐵

你唔服務市民不突止 仲要幫手運軍隊

我係你老闆，請交代

嘩 警察免費封站搭車

一般市民塞到死都仲要嘟八達通呀 陰公

香港有一日救唔返 狗鐵你班撚樣係兇手

屌佢老母 拆左啲多餘cam先講野

去死啦

用黎運班狗 屌你老母呀

封站,冇乘客,就冇乘客俾狗打,乘客就好安全

睇都費事睇 屌你啦狗鐵
我撐你日日全線停駛 咪撚開車
蝕到班股東仆街 睇你幾時執

其實只要唔歡迎警察進入港鐵範圍就好安全了

食屎啦黨鐵！

CCTV直送狗總
落閘唔俾人走

我唔想返工遲到
示威者唔好再破壞D入閘機同幕門
破壞晒入閘機 咁樣個個搭霸王車 地鐵一日收少幾多錢
幕門壞左都唔知會唔會影響行車 搞到變相全港大罷工點算
燈柱都拆到 我唔信入閘機頂到幾耐

全線關閉吧啦

好簡單， 港鐵公司係中國有投資， 有大量未起既基建
中共出聲一定要跪， 唔好再FF港鐵係為香港人服務
係錢面前， bill gate都要含撚
+x哥走得切真係好撚勁

屌你老母 用黎運兵但係唔撚俾市民走

各位乘客：

近日因為社會上的爭議，多次公眾活動或集會之後於港鐵站及列車內發生衝突，甚至暴力及惡意破壞事件。這是港鐵公司運作四十年來經歷過的最大挑戰。

一直以來，港鐵上上下下都致力為市民提供優質服務，我們有信心以我們的專業能夠適當處理關於鐵路服務方面的問題。但今次因為社會政治議題而引發在鐵路發生的事件，本質根本不是鐵路服務安排，所以港鐵人員面對前所未見的挑戰和艱難。在此困難的時刻，我們必須按住我們最重要及基本的原則，就是盡力保障乘客、員工安全及維護鐵路安全營運。

我們明白今天觀塘綫的特別車務安排對一些乘客造成不便，由於情況特殊，希望大家諒解。事實上，港鐵公司謹慎檢視過去數星期公眾活動舉行期間及之後所發生的種種情況，在與運輸及房屋局、運輸署及警方商討後，考慮到同事、乘客及鐵路設施的安全，決定暫時停止在活動路段的鐵路服務，並關閉部分車站。我們知道大家對這決定有不少疑問，但監於安全理由，這是一個不得已的決定。

在過去數星期，我們前線的同事雖然面對極大挑戰，但仍然盡力維持鐵路服務，履行作為公共交通營運機構的責任。不過，在這期間有人卻一而再、再而三地在港鐵車站內任意妄為，有示威者在車站內破壞用作維持車站秩序的閉路電視鏡頭，隨意跨越及干擾出入閘機，任意啟動消防設備，阻礙列車運作，甚至破車站設施及塗鴉；對於上前勸阻的港鐵人員惡言相向，甚至威脅他們的人身安全。這些行為和造成的後果有目共睹，對我們的同事、其他乘客和鐵路設施的安全，均造成實質性的嚴重影響。

事實上，近日在鐵路處所發生的事件令不少前線同事感到人身安全受威脅。港鐵公司有責任保障同事的安全。

作為負責任的鐵路營運者，安全一直是港鐵首要的考慮，我們同時十分重視乘客的安全，在一些我們控制範圍外的特別情況下，要更全面保障車站內所有人的安全，我們只可在不得已的情況下決定關閉個別車站，這是一個經過審慎考慮後作出的決定。

我們聽到一些人的批評，但亦希望社會大眾在港鐵車站受到破壞、我們同事的安全受到威脅時，能為我們發聲，不讓暴力在鐵路網絡內滋長。在過去數星期，我們已嘗試用不同方法維持一個安全有序的鐵路環境，我們歡迎社會各界人士能提出更好的方法，我們必定會認真考慮。

吊你班高層 淨係識肥上瘦下

垃圾鐵 食屎啦

有冇打算關閉全線列車令所有人參加唔到任何集會同遊行

斬腳趾避沙蟲

肯同狗割蓆咪咩事都冇囉高層

利申：員工

講到咁關注乘客職員安全，沙中線又唔見你咁關注，龍門任你擺

黨鐵都係老母比狗屌啦

Push
大家一齊寫投訴信投訴黨鐵
海外巴絲都做得
有市民已經喺封站之前寫投訴信投訴緊

馬屎享冇出嚟？

喺車站出tg又唔見你走出嚟?

你講乜都無撚用 721

一定要咬住佢而家講野同721有咩分別

為了香港市民安全，一於全部唔好搭狗鐵！

你看下班狗搭得幾開心

全線閂鳩左佢啦屌你老母

咁不如以後唔開車啦

執柒左佢！

致你個閪呀
封站運狗 你切腹謝罪10次都唔夠

九廣鐵路係時候出山接手

唔好唔記得港鐵同大陸有幾多鐵路係合作/有份
想佢好似pp咁就冇可能嫁啦

黨鐵你運狗就運狗啦,打咁大篇野,比街坊睇?街坊睇完小爆你D員工就真係多謝你呀

佢地啲咩羅湖鐵係有份一齊起，莫講話其他鐵

同黑警政府蛇鼠一窩

推到過千腐皮

黨鐵 dllm

條友忽上腦

就係因為你D 高層在涼冷氣, 你應該出黎同市民傾

唔撚諒解，dllm劉生！

全線停啦，點解啲車長仲未有行動

執柒左佢啦屌你老母

on9 停咁多個站。
重解釋廢話。

執撚咗佢啦狗鐵

——————————————————

毋忘所有義士之付出、721、811、824
無分和勇 團結抗共
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

我就唔信9巴紅撚得過9鐵

決不原諒